移民：美國 加拿大 澳洲

各自有咩優點 同唔完美嘅嘢？
比你揀你會去邊個國家&城市？

澳洲

點都唔會揀澳洲

美國： 垃圾醫療系統

加拿大： 經濟冇特別發展

澳洲： 英語國家黎講歧視華人最勁

利申： stereotype, 未去過加澳

why not

加拿大

Bogan隨機打人

澳洲舊年先升完支那国旗點岐視法

如果你係有才華有理想既，去美國會好啲，因為機會多，幾乎每個行業都有得發展，所以先有黎追尋美國夢呢個講法，吸引到全世界一流既人才。
但係美國唔同地方文化分別可以好大，中部果啲種族歧視幾嚴重，而且好保守，東西岸大城市就對小數族裔好啲，同埋有啲地方治安好差，公共交通唔多掂，大部份地方一定要揸車。而我就移民住係紐約市十六年，呢到生活比較似香港，治安ok，交通算方便可以唔洗揸車，娛樂幾多有啲夜生活，但天氣凍過香港好多，市區衞生唔多好(尤其是紐約既地鐵勁污糟,但係都要睇區)。以我識得黎呢到既港人黎講，一係就勁鍾意，一係就勁憎。
好多人覺得美國醫療制度好垃圾，好貴睇唔起病，但只係講啱左一半，美國既窮人係有medicaid，而65歲退休人士就有medicare，而且公務員同啲大公司都規定左一定要幫員工買醫保，而美國既醫療水平係幾高既，但最慘既係高不成低不就係中間既夾心階層，公司唔幫你買醫保要出去買私人醫保既，可以話係又貴又垃圾，如果冇醫保又唔好彩有大病要做手術既，係貴到痴線，一般人根本冇可能負擔得起。

你試吓去澳洲住返一兩個月先

澳洲
良好居住環境
城市發展良好
天氣舒適

美國
雖然係反共大佬，但...
醫療

加拿大
凍死人不了

我覺得澳洲生活環境好

住咗10年有咩問題?

你個胳肋底好臭

Cashier前一秒對住個local笑笑口，下一秒對住你閪撚到好似我姦撚左佢隻狗咁屌你老母

利申住墨爾本

NYC 唔係都要睇地區咩

聽人講NYC有d位都危險

之前喺Berkeley 條街勁多傻佬
又多homeless people

好少自己一個行出街
不過出入揸車其實好安全

咁每個大城市點都有啲位治安唔好啦，N年前治安係差，呢十幾年好左好多，整體黎講係ok,夜晚自己一個人行出街都唔驚

巴打你做tech定finance?
我黎緊會去美國讀MS
本身去過幾次西岸，Washinton State ,California

東岸好似好凍

我做e-commerce
NYC 2,3月係真係好凍下，最凍可以去到負十幾度，香港人初初黎會唔慣

加拿大 啲人親切 好包容

加拿大西岸都唔算太凍嘅 同埋室內同車一定有暖氣

澳州 愈來愈大陸 大學/農業/醫療都俾大陸控制 又send大量中國人去 加上本地人歧視 其實同香港冇分別

唔去黑人區咪冇事

（行動po)有個傻仔手足印咗幾百份，搵人同我幫手派哂佢

我揀加拿大
純粹想過簡單平靜家庭生活

等緊加拿大機會

依宜係加拿大溫哥華 反而想番香港發展

宜家*

做乜想返？溫哥華唔好咩？

唔係唔好...生活係好chill 但係發展機會始終細好多 例如我想做marketing或者PR 都好難搵 搵左差唔多成年都搵唔到 所以想番香港試下 不過如果係做data 或者computer science相關既行業 溫哥華機會非常唔錯

我都係咁諗 仲要疫情 更加令我覺得番去陪屋企人仲重要

同問有咩問題

係加拿大好悶 落雪好唔方便 但最少歧視
個人認為歐洲比較平衡

做IT 移民去加州bay area實無錯

有冇得成家人移民過加拿大？
我都諗緊可能帶埋父母過黎美國

加拿大啦 除左凍之外 居住一流

坦白講，如果我已經手執一本外國護照
我應該都唔會離開香港住
始終香港搵錢好使好多

加拿大同澳洲就係
美國綠卡開始全球佂稅
除非你搵得少唔係交埋美國稅搵得仲少

你拎左citizenship未先
拎左就邊度都冇所謂啦

咁好個人喜好啦
我就係想生仔先想走（加上都無眼再睇香港）
如果唔係兩公婆係香港經濟條件上好ok唔使愁

如果要深度討論
要講下樓主專業係咩
帶幾多錢
同埋去咩城市
同你講邊到好啲都要睇下啱唔啱你
好似我做eng一定係美國好

eng同it搭唔上喎

生仔就真係要諗定後路
你想去邊？

我入左加拿大express entry pool
等緊佢抽
但個分越黎越高，要等下
（好多印度IT專才去加拿大）
其實我想去Ottawa
老公覺得toronto多d工作機會
但都係拎到個PR資格再算
我地有少少租收，touchwood個邊一段時間搵到食都唔會餓死

touchwood個邊一段時間搵唔到食都唔會餓死

我有fd都準備申請 話越等越高分
點解想去Ottawa 嘅？好似比較少聽人揀
Toronto 的確多啲機會 同埋人工高過西岸

快手啦，越後生申請越著數
況且個人認為先進國家中得返加拿大叫歡迎移民
趁Trudeau 仲在位
Ottawa似乎無咁大都會，生活水平低少少但都算有工作機會（純感覺，未視察）
到時打算成功拎到PR揀左省再慢慢睇
省就應該Ontario

點解一定要局限美加澳？

我啲EE朋友最後都走去做software engineer,因為易搵工啲同埋搵多好多錢

唔限美加澳, 其他都可以討論

純粹因為英文國家 同比較熱門

我諗因為佢要儲工作經驗先夠分,唔知佢搞成點
都係, 溫哥華多倫多cost of living都唔平, 但就應該易適應啲
good luck

美國稅有四個大項：聯邦稅，州稅，social security同埋medicare
唔係美國唔駛交後三項
聯邦稅就睇你搵幾多
少過十萬美金一年就可以唔駛交
多過既話就最多要補差額
例如計落美國應該收你三萬，你係香港交左兩萬，咁你就要補返一萬俾美國

如果加拿大拎完pr過美國搵野做會唔會易d？

Bronx黑人區唔敢去 其他都ok 但夜晚都係唔敢太夜返屋企 9點已經覺得好夜 同埋地鐵好多痴線佬同乞依

NYC 10-4月都差唔多係冬天 真係勁凍 同埋落雪真係勁污糟變咗泥路咁佢哋冇好似日本果時馬路中間有自動灑水融雪 而係就咁灑鹽等佢自己融有時你見到堆雪成兩個幾禮拜仲係到落雪唔凍但積雪同融雪真係凍到pk總括嚟講NYC真係幾落後 係香港乜都方便要咩有咩又企理住NYC會好唔慣

冇英國?

有時都係睇彩數嘅
半夜2-3點搭subway ACE線轉7號
再等一個鐘轉巴士都冇事

洗乜轉呀美國做med冇得輸喎
甚至好做過stem
不過我唔熟d資格認受性個d,唔知d牌洗唔洗考過
ca唔錯但點解揀nj唔揀ny

始終冇香港咁放心
不過7號線多唐人都好小小